{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 기차역까지 뛰어갔지만 (....) 기차는 출발하고 말았다. (3점)",
            "option_1"      : "①   주로",
            "option_2"      : "②   약간",
            "option_3"      : "③   벌써",
            "option_4"      : "④   훨씬",
            "detail"        : "\nI ran to the train station, but the train has already left.",
            "correctAnswer" : "③   벌써",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 어머니께서 음식 만드는 (....)을 가르쳐 주신다. (3점)",
            "option_1"      : "①   방법",
            "option_2"      : "②   모습",
            "option_3"      : "③   실력",
            "option_4"      : "④   방향",
            "detail"        : "\nMy mother teaches me how to make food.",
            "correctAnswer" : "①   방법",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 한국어를 잘하고 싶어서 매일 단어를 열 개씩 (....). (3점)",
            "option_1"      : "①   외웠다",
            "option_2"      : "②   따랐다",
            "option_3"      : "③   가졌다",
            "option_4"      : "④   덜었다",
            "detail"        : "\nI memorized ten words every day because I wanted to be good at Korean.",
            "correctAnswer" : "①   외웠다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 공연이 늦게 끝나 밤 열한 시가 (....) 집에 도착했다. (3점)",
            "option_1"      : "①   비켜서",
            "option_2"      : "②   넘어서",
            "option_3"      : "③   들어서",
            "option_4"      : "④   떠나서",
            "detail"        : "\nThe performance ended late and I arrived home after eleven o'clock at night.",
            "correctAnswer" : "②   넘어서",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 그 가게에서는 (....) 종류의 과일을 팔고 있다. (4점)",
            "option_1"      : "①   훌륭한",
            "option_2"      : "②   다양한",
            "option_3"      : "③   가득한",
            "option_4"      : "④   소중한",
            "detail"        : "\nThe store sells a wide variety of fruits.",
            "correctAnswer" : "②   다양한",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 일을 끝내고 오랜만에 책상 위를 깨끗하게 (치웠다). (3점)",
            "option_1"      : "①   고쳤다",
            "option_2"      : "②   씻었다",
            "option_3"      : "③   마련했다",
            "option_4"      : "④   정리했다",
            "detail"        : "\nAfter finishing work, I cleaned up the desk after a long time.",
            "correctAnswer" : "④   정리했다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 장사가 잘 안 돼서 부모님이 (무척) 힘들어 하셨다. (3점)",
            "option_1"      : "①   얼른",
            "option_2"      : "②   몹시",
            "option_3"      : "③   자꾸",
            "option_4"      : "④   괜히",
            "detail"        : "\nMy parents had a hard time because the business wasn't going well.",
            "correctAnswer" : "②   몹시",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 국가의 (앞날)은 자라나는 아이들에 달려 있다. (4점)",
            "option_1"      : "①   발견",
            "option_2"      : "②   현실",
            "option_3"      : "③   장래",
            "option_4"      : "④   변화",
            "detail"        : "\nThe future of the nation depends on the growing children.",
            "correctAnswer" : "③   장래",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 선생님은 학생들을 (옳)은 길로 이끌어 주려고 노력한다. (4점)",
            "option_1"      : "①   바른",
            "option_2"      : "②   낯선",
            "option_3"      : "③   새로운",
            "option_4"      : "④   아쉬운",
            "detail"        : "\nThe teacher tries to lead the students to the right path.",
            "correctAnswer" : "①   바른",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n짐을 (....) 밖으로 나왔다. 책상 위에 신문을 (....) 두었다. 아들의 전화를 받고 마음을 ( ).",
            "option_1"      : "①   들다",
            "option_2"      : "②   풀다",
            "option_3"      : "③   놓다",
            "option_4"      : "④   펴다",
            "detail"        : "\nI left my luggage and came out. I put the newspaper on the desk. I answer my son's phone and let go of my mind.",
            "correctAnswer" : "③   놓다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n집을 (....) 뒤에 다시 생각해 봅시다. 그는 의류 사업으로 많은 이익을 (   ). 어머니의 상태를 (....) 입원을 결정하려고 한다.",
            "option_1"      : "①   보다",
            "option_2"      : "②   내다",
            "option_3"      : "③   구하다",
            "option_4"      : "④   살피다",
            "detail"        : "\nLet's think again after looking at the house. He makes a lot of profit from the clothing business. I'm trying to decide on hospitalization to see my mother's condition.",
            "correctAnswer" : "③   구하다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 이번 시합에 (지면) 올림픽에 참가할 수 없다. (3점)",
            "option_1"      : "①   이기면",
            "option_2"      : "②   오르면",
            "option_3"      : "③   빠지면",
            "option_4"      : "④   걸리면",
            "detail"        : "\nIf you lose this competition, you can't participate in the Olympics.",
            "correctAnswer" : "①   이기면",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 책에 나온 (간단한) 설명만으로는 이해하기 힘들었다. (4점),",
            "option_1"      : "①    당연한",
            "option_2"      : "②    자세한",
            "option_3"      : "③    심각한",
            "option_4"      : "④    적당한",
            "detail"        : "\nIt was hard to understand with the simple explanation in the book alone.",
            "correctAnswer" : "②    자세한",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n 가 : 노래를 정말 잘하네요.\n나 : (....). 영수 씨가 더 잘하잖아요.",
            "option_1"      : "①   잘하니까요",
            "option_2"      : "②   잘하는군요",
            "option_3"      : "③   잘하기는요",
            "option_4"      : "④   잘하는걸요",
            "detail"        : "\nA : You sing really well.\nB : I'm good at it. Young-soo is doing better.",
            "correctAnswer" : "③   잘하기는요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n  가 : 좀 더 긴 의자는 없나요?\n나 : 네. 지금은 이 의자 (....)없습니다.",
            "option_1"      : "①   보다",
            "option_2"      : "②   밖에",
            "option_3"      : "③   만큼",
            "option_4"      : "④   마다",
            "detail"        : "\nA : Don't you have a longer chair?\nB : Yes. I only have this chair right now.",
            "correctAnswer" : "②   밖에",
            "score"         : "4"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n 가 : 전시회가 언제 (....) 한번 물어봐 주실래요?\n나 : 네. 제가 한번 알아볼게요.",
            "option_1"      : "①   시작되어야",
            "option_2"      : "②   시작되는지",
            "option_3"      : "③   시작될수록",
            "option_4"      : "④   시작되려면",
            "detail"        : "\nA : Can you ask me when the exhibition will start?\nB : Yes. I'll look into it.",
            "correctAnswer" : "②   시작되는지",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 저 식당 어때요? 괜찮아요?\n나 : 네. 가격도 싸고 맛있어요. 그래서 저도 가끔 (    ).",
            "option_1"      : "①   가곤 해요",
            "option_2"      : "②   갈까 봐요",
            "option_3"      : "③   갈 텐데요",
            "option_4"      : "④   가고말고요",
            "detail"        : "\nA : How about that restaurant? Are you OK.\nB : Yes. It's cheap and delicious. So I sometimes go there, too.",
            "correctAnswer" : "①   가곤 해요",
            "score"         : "3"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n   가 : 수리가 끝나면 바로 연락을 주신다고 하셨잖아요.\n나 : 죄송합니다. 어제 연락을 (....) 시간이 너무 늦어서 못 했습니다.",
            "option_1"      : "①    드린다거나",
            "option_2"      : "②    드린다니까",
            "option_3"      : "③    드렸더라면",
            "option_4"      : "④    드리려다가",
            "detail"        : "\nA : You said you'd contact me as soon as the repair is over.\nB : I'm sorry. I tried to contact you yesterday, but I couldn't because it was too late.",
            "correctAnswer" : "④    드리려다가",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 일요일에도 회사에 가세요?\n나 : 네. 일이 많아서 (나갈 수밖에 없어요).",
            "option_1"      : "①  나가면 돼요",
            "option_2"      : "②  나가나 봐요",
            "option_3"      : "③  나가기 쉬워요",
            "option_4"      : "④  나가야만 해요",
            "detail"        : "\nA : Are you going to work on Sunday as well?\nB : Yes. I have no choice but to go out because I have a lot of work to do.",
            "correctAnswer" : "④  나가야만 해요",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 죄송한데요. 김수영 씨가 어디 계시지요?\n나 : 저기 계시네요. 모자를 (쓰고) 식사를 하는 분이에요.",
            "option_1"      : "①  쓸 겸",
            "option_2"      : "②  쓴 채",
            "option_3"      : "③  쓰던데",
            "option_4"      : "④  쓰더니",
            "detail"        : "\nA : I'm sorry. Where is Kim Soo-young?\nB : you're over there he's a person who eats with a hat on.",
            "correctAnswer" : "②  쓴 채",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 회의실이 너무 추워요.\n나 : 안 그래도 지금 (확인하려고 했어요). 바로 전화해 볼게요.",
            "option_1"      : "①  확인할 참이었어요",
            "option_2"      : "②  확인하는 척했어요",
            "option_3"      : "③  확인할 뿐이었어요",
            "option_4"      : "④  확인하라고 했어요",
            "detail"        : "\nA : The conference room is too cold.\nB : I was going to check it now. I'll call you right away.",
            "correctAnswer" : "④  확인하라고 했어요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 구민 회관에 가세요?\n나 : 네. 운동 좀 하려고요. 그리고 ( ㉠ ) 책도 좀 빌려야 겠어요.\n가 : 거기에서 책도 빌릴 수 있어요? 운동도 하고 책도 보고, 정말 좋네요.\n나 : 네. 정말 좋아요. ( ㉡ ) 다음 달부터는 영화도 무료로 보여 준대요. 앞으로 더 자주 이용할 것 같아요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  가는 김에",
            "option_2"      : "②  가는 통에",
            "option_3"      : "③  가는 반면에",
            "option_4"      : "④  가는 대신에",
            "detail"        : "\nA : Are you going to the residents' hall?\nB : Yes. I want to do some exercise And while I'm on my way, I need to borrow some books.\nA : Can I borrow a book there? I exercise, read books, and it's really good.\nB : Yes. I love it On the way, they will also show movies for free from next month. I think I will use it more often in the future.",
            "correctAnswer" : "①  가는 김에",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 구민 회관에 가세요?\n나 : 네. 운동 좀 하려고요. 그리고 ( ㉠ ) 책도 좀 빌려야겠어요.\n가 : 거기에서 책도 빌릴 수 있어요? 운동도 하고 책도 보고, 정말 좋네요.\n나 : 네. 정말 좋아요. (  ㉡  ) 다음 달부터는 영화도 무료로 보여 준대요. 앞으로 더 자주 이용할 것 같아요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  이따가",
            "option_2"      : "②  어쩐지",
            "option_3"      : "③  게다가",
            "option_4"      : "④  도대체",
            "detail"        : "\nA : Are you going to the residents' hall?\nB : Yes. I want to do some exercise And while I'm on my way, I need to borrow some books.\nA : Can I borrow a book there? I exercise, read books, and it's really good.\nB : Yes. I love it On the way, they will also show movies for free from next month. I think I will use it more often in the future.",
            "correctAnswer" : "③  게다가",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 회사에서 신제품을 개발하기 위해 업무 능력이 뛰어난 사람들만을 모아 한 팀을 구성했다. 회사 사람들은 그 팀이 최고의 성과를 낼 것이라고 기대했 지만 결과는 예상 밖이었다. 팀원 모두 자기 말만 옳다고 ( ㉠ ) 서로 잘 협력하지 못해서 제품 개발 자체가 중단되었기 때문이다. ‘( ㉡ ).’는 말 처럼 모두가 자신의 주장만 내세우면 일이 엉뚱한 방향으로 진행될 수 있다.\n24.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  주장할 테니까",
            "option_2"      : "②  주장할까 봐서",
            "option_3"      : "③  주장하는 데다가",
            "option_4"      : "④  주장하기는 하지만",
            "detail"        : "\n In order for the company to develop new products, we gathered a team of people with excellent work skills. People at the company expected the team to do their best, but the results were unexpected. This is because all the team members insisted that they were right and the product development itself was interrupted because they couldn't cooperate well with each other. As the saying goes, 'If there are many sailor, the ship goes to the mountain,' if everyone makes their own claims, things can go in the wrong direction.",
            "correctAnswer" : "③  주장하는 데다가",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 회사에서 신제품을 개발하기 위해 업무 능력이 뛰어난 사람들만을 모아 한 팀을 구성했다. 회사 사람들은 그 팀이 최고의 성과를 낼 것이라고 기대했 지만 결과는 예상 밖이었다. 팀원 모두 자기 말만 옳다고 ( ㉠ ) 서로 잘 협력하지 못해서 제품 개발 자체가 중단되었기 때문이다. ‘( ㉡ ).’는 말 처럼 모두가 자신의 주장만 내세우면 일이 엉뚱한 방향으로 진행될 수 있다.\n25.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  백지장도 맞들면 낫다",
            "option_2"      : "②  뛰는 놈 위에 나는 놈 있다",
            "option_3"      : "③  소문난 잔치에 먹을 것 없다",
            "option_4"      : "④  사공이 많으면 배가 산으로 간다",
            "detail"        : "\n In order for the company to develop new products, we gathered a team of people with excellent work skills. People at the company expected the team to do their best, but the results were unexpected. This is because all the team members insisted that they were right and the product development itself was interrupted because they couldn't cooperate well with each other. As the saying goes, 'If there are many sailor, the ship goes to the mountain,' if everyone makes their own claims, things can go in the wrong direction.",
            "correctAnswer" : "④  사공이 많으면 배가 산으로 간다",
            "score"         : "3"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "27_3_img",
            "option_1"      : "①  빵집",
            "option_2"      : "②  공원",
            "option_3"      : "③  병원",
            "option_4"      : "④  지하철역",
            "correctAnswer" : "①  빵집",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "27_4_img",
            "option_1"      : "①  우산",
            "option_2"      : "②  수건",
            "option_3"      : "③  지갑",
            "option_4"      : "④  사전",
            "correctAnswer" : "①  우산",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "27_5_img",
            "option_1"      : "①  책 소개",
            "option_2"      : "②  여행 안내 ",
            "option_3"      : "③  공연 안내",
            "option_4"      : "④  동물원 소개 ",
            "correctAnswer" : "③  공연 안내",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "27_6_img",
            "option_1"      : "①  제품 효과",
            "option_2"      : "②  사용 순서",
            "option_3"      : "③  수리 방법",
            "option_4"      : "④  주의 사항",
            "correctAnswer" : "①  제품 효과",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "27_7_img",
            "option_1"      : "①  수강료를 내도 수업 교재는 따로 사야 한다.",
            "option_2"      : "②  접수 후에는 한 달 동안 매일 수업을 들을 수 있다.",
            "option_3"      : "③  다른 사람보다 먼저 신청하면 오전에 수업을 들을 수 있다.",
            "option_4"      : "④  수업 신청을 하려면 한국과학전시관에 직접 가서 접수해야 한다.",
            "correctAnswer" : "④  수업 신청을 하려면 한국과학전시관에 직접 가서 접수해야 한다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "27_8_img",
            "option_1"      : "①  남자들은 경제 분야의 책을 가장 적게 읽는다.",
            "option_2"      : "②  여자들은 과학 분야의 책을 가장 많이 읽는다.",
            "option_3"      : "③  남자들은 역사 분야보다 과학 분야의 책을 더  많이 읽는다.",
            "option_4"      : "④  여자들은 역사 분야보다 문학 분야의 책을 더 적게 읽는다.",
            "correctAnswer" : "③  남자들은 역사 분야보다 과학 분야의 책을 더  많이 읽는다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 평창군은 오는 14일 작년에 이어 두 번째로 ‘평창 송어 낚시 대회’를 개최한다. 이 대회는 낚시에 관심이 있는 성인이라면 누구나 참가할 수 있다. 대회에서 가장 큰 송어를 잡은 사람에게는 상금 50만 원이 주어진다. 대회에서 잡은 송어는 일인당 한 마리에 한해 가져갈 수 있다. 대회 참가를 원하는 사람은 10일까지 평창군청 홈페이지로 신청하면 된다.\nQ35.",
            "option_1"      : "①  어린이도 낚시 대회에 참가할 수 있다.",
            "option_2"      : "②  이 대회는 올해 처음 열리는 낚시 대회이다.",
            "option_3"      : "③  제일 큰 송어를 잡은 사람이 상금을 받는다.",
            "option_4"      : "④  낚시 대회에서 잡은 송어는 모두 집에 가져갈 수 있다.",
            "detail"        : "\n Pyeongchang-gun will hold the ‘Pyeongchang Trout Fishing Contest’ for the second time on the 14th, following last year. This competition is open to any adult who is interested in fishing. The person who catches the biggest trout in the competition will be given a prize of 500,000 won. Only one trout caught in the competition can be taken per person. Those who want to participate in the competition can apply on the Pyeongchang-gun Office website by the 10th.",
            "correctAnswer" : "③  제일 큰 송어를 잡은 사람이 상금을 받는다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 대전천문 대에서는 10월 한 달간 저녁 7시부터 10시까지 일반인에게 천문대를 개방한다. 천문대를 방문한 시민들은 전문가의 도움을 받아 별을 직접 관찰할 수 있다. 별도의 관람료는 없으나 반드시 홈페이지를 통해 사전 예약을 해야 한다. 매주 목요일에는 어린이를 위한 별자리 교실도 무료로 진행된다. 이 수업에서는 태어난 생일에 맞는 별자리를 관찰하고 별자리도 그린다.\nQ36.",
            "option_1"      : "①  어린이들을 위한 수업은 주말에 진행된다.",
            "option_2"      : "②  천문대에서 별을 보려면 미리 예약을 해야 한다.",
            "option_3"      : "③  한 달 동안은 하루 종일 천문대가 무료로 개방된다.",
            "option_4"      : "④  천문대를 방문하면 누구나 별자리 교실에 참가할 수 있다.",
            "detail"        : "\n At Daejeon Astronomical Observatory, the observatory will be open to the public from 7 p.m. to 10 p.m. during the month of October. Citizens who visit the observatory can observe the stars directly with the help of experts. There is no separate admission fee, but you must make a reservation in advance through the website. There is also a free constellation classes for children every Thursday. In this class, you observe and draw constellations that match your birth birthday.",
            "correctAnswer" : "②  천문대에서 별을 보려면 미리 예약을 해야 한다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 사람들은 보통 비타민은 무조건 건강에 도움이 된다고 생각한다. 그러나 성별과 나이에 따라 필요한 비타민의 종류는 다르다. 중년 여성은 비타민 E를, 청소년은 비타민 A와 D를 복용하는 것이 좋다. 또 몸이 아플 때 비타민을 먹으면 오히려 병이 회복되는 데 방해가 되기도 한다. 비타민을 복용하기 전에는 나에게 적당한 비타민이 무엇인지를 알아보고 먹어야 한다.\nQ37.",
            "option_1"      : "①  몸이 아프면 비타민 복용을 피해야 한다.",
            "option_2"      : "②  자신에게 맞는 비타민을 골라 먹어야 한다.",
            "option_3"      : "③  건강을 위해서는 비타민을 꼭 복용해야 한다.",
            "option_4"      : "④  비타민 복용 전에는 비타민 종류를 잘 알아야 한다.",
            "detail"        : "\n People usually think that vitamins are always good for health. However, depending on the gender and age, the type of vitamin you need is different. Vitamin E is recommended for middle-aged women and vitamins A and D for teens. Also, if you take vitamins when you're sick, it can prevent you from recovering from the disease. Before taking vitamins, I need to find out what vitamins are suitable for me.",
            "correctAnswer" : "②  자신에게 맞는 비타민을 골라 먹어야 한다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 음악이 없는 영화는 상상하기 어렵다. 영화의 남녀 주인공이 헤어질 때 흐르는 애절한 음악은 관객들에게 큰 슬픔을 준다. 쫓고 쫓기는 장면의 빠른 음악은 관객들의 심장 역시 빨리 뛰게 만든다. 이처럼 영화 음악은 영화 보는 재미를 더해 준다.\nQ38. ",
            "option_1"      : "①  영화 음악은 관객을 영화 속으로 끌어들인다.",
            "option_2"      : "②  영화를 볼 때 영화 음악에 관심을 가져야 한다.",
            "option_3"      : "③  영화에는 다양한 종류의 영화 음악이 필요하다.",
            "option_4"      : "④  영화 음악은 영화 내용보다 더 오래 기억에 남는다.",
            "detail"        : "\n A movie without music is hard to imagine. The mournful music that flows when the male and female protagonists of the movie break up brings great sadness to the audience. The fast music of the chase and chase scene makes the audience's heart beat fast as well. In this way, movie music adds to the fun of watching movies.",
            "correctAnswer" : "①  영화 음악은 관객을 영화 속으로 끌어들인다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 우리는 종종 잘 못 된 상식을 가지고 있다. 예를 들어 코피 가날 때에는 머리를 뒤로 젖혀야 한다고 생각하지만 오히려 피가 기도를 막아 위험하다. 또 뒷목이 아픈 것은 고혈압 때문이라고 생각한다. 그러나 고혈압은 눈에 보이는 뚜렷한 증상을 일으키지는 않는다.\nQ39.",
            "option_1"      : "①  의학 상식은 건강한 생활에 도움이 된다.",
            "option_2"      : "②  상식이 맞는지 확인하는 것은 쉽지 않다.",
            "option_3"      : "③  잘못된 의학 상식으로 인한 피해가 늘고 있다.",
            "option_4"      : "④  우리가 알고 있는 상식이 다 옳은 것은 아니다.",
            "detail"        : "\n We often have bad common sense. For example, I think you should tilt your head back when you have a nosebleed, but it's dangerous because blood blocks the air. Also, I think it's because of high blood pressure that my back hurts. However, high blood pressure does not cause visible symptoms.",
            "correctAnswer" : "④  우리가 알고 있는 상식이 다 옳은 것은 아니다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 유능한 축구 감독은 선수를 어떤 자리에 둘 것인지 고심한다. 만약 선수들 에게 자기 역할을 정해 주지 않으면 선수들은 자기의 능력을 제대로 발휘하지 못할 것이다. 그리고 경기에도 패할 가능성이 크다. 이처럼 하나의 목표를 위해 여러 사람이 협력해야 하는 경우에는 능력에 맞게 각자의 역할을 정하는 것이 효율적이다.\nQ40. ",
            "option_1"      : "①  목표를 이루려면 개인의 능력을 파악해야 한다.",
            "option_2"      : "②  목표를 이루려면 능력 있는 사람을 선발해야 한다.",
            "option_3"      : "③  목표를 이루려면 능력에 따라 역할을 나누는 것이 좋다.",
            "option_4"      : "④  목표를 이루려면 함께 일하는 사람의 협력이 필요하다.",
            "detail"        : "\n A competent football coach struggles with what position to put the player in. If you don't give the players their role, they won't be able to perform their abilities properly. And there is a good chance of losing the game as well. If multiple people have to cooperate for one goal like this, it is efficient to set their roles according to their abilities.",
            "correctAnswer" : "③  목표를 이루려면 능력에 따라 역할을 나누는 것이 좋다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 한국의 대표적인 민속놀이 중에 ‘연날리기’가 있다.\n(나) 이것은 하늘 높이 연을 띄우는 놀이인데 주로 설날에 시작해서 대보름 때까지 많이 했다.\n(다) 여기에는 연과 함께 그해의 나쁜 운이 날아가 버리기를 바라는 마음 이 담겨 있다.\n(라) 대보름 때가 되면 가지고 놀던 연에 ‘나쁜 운’을 뜻하는 글자를 써서 하늘로 날려 보내기도 했다.\nQ43.",
            "option_1"      : "①  (가)-(나)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (가)-(라)-(나)-(다)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\n Among the representative folk games in Korea, there is 'Flying a seon'. This is a game that floats kites high in the sky, and it usually started on New Year's Day and played a lot until the full moon. When it was time, I wrote a letter meaning 'bad luck' on the kite I was playing with and sent it to the sky. It contains the hope that the bad luck of the year will be blown away along with the kite.",
            "correctAnswer" : "①  (가)-(나)-(라)-(다)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 이렇게 버려진 알은 바로 차가워져서 알 속의 새끼가 죽게 된다.\n(나) 그러므로 새의 둥지를 관찰할 때에는 최대한 멀리서 봐야 한다.\n(다) 어미 새가 놀라 알을 버리고 날아가 버릴 수도 있기 때문이다. \n(라) 어미 새가 알을 품고 있을 때 가까이 가면 안 된다.\nQ44.",
            "option_1"      : "①  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "option_2"      : "②  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "option_3"      : "③  (라)-(나)-(다)-(가)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\n You shouldn't get close when the mother bird is holding its eggs. Because the mother bird is surprised and can throw away the eggs and fly away. The discarded egg gets cold right away and the baby in the egg dies. Therefore, when observing a bird's nest, you should look as far away as possible.",
            "correctAnswer" : "④  (라)-(다)-(가)-(나)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 그 결과 데우거나 뜨거운 물만 부으면 바로 먹을 수있는 즉석식품이 탄생했다. \n(나) 항공 우주국은 우주선의 무게를 줄이기 위한 연구를 진행하였다.\n(다) 이와 동시에 우주에서 먹는 식품을 개발하기 위한 노력도 기울였다.\n(라) 우주 식품은 무게가 가벼울 뿐만 아니라 장기간 보존이 가능하고 조리법도 쉬워야 했다.\nQ45\nQ45.",
            "option_1"      : "①  (나)-(다)-(라)-(가)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(가)-(다)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "detail"        : "\n The National Aeronautics and Space Administration conducted research to reduce the weight of the spacecraft. At the same time, efforts were made to develop food to eat in space. Space food should not only be light in weight, but also long-term preservation and easy to cook. As a result, instant food was born that can be eaten immediately if it is heated or hot water is poured.",
            "correctAnswer" : "①  (나)-(다)-(라)-(가)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 선인장 꽃은 색깔이 밝고 선명하여 눈에 잘 띈다. 이것은 선인장 꽃이 피는 시기가 일정하지 않고, 피어 있어도 아주 짧은 시간만 피었다가 지는 것과 관련이 있다. 선인장은(....) 벌이나 나비를 유혹 해서 반드시 수정해야 하기 때문이다. 선인장 꽃은 색깔이 밝고 선명하여 눈에 잘 띈다. 이것은 선인장 꽃이 피는 시기가 일정하지 않고, 피어 있어도 아주 짧은 시간만 피었다가 지는 것과 관련이 있다. 선인장은 꽃이 피어 있는 잠깐 동안 벌이나 나비를 유혹 해서 반드시 수정해야 하기 때문이다.\nQ46.",
            "option_1"      : "①  꽃이 피지 않으므로",
            "option_2"      : "②  매년 꽃을 피우기 위해",
            "option_3"      : "③  꽃의 색깔이 화려해",
            "option_4"      : "④  꽃이 피어 있는 잠깐 동안",
            "detail"        : "\n Cactus flowers are eye-catching because they are bright and vivid in color. This has to do with cactus flowers blooming at a constant time, and only blooming and falling for a very short time, even when they are in bloom. Because cactus must be modified by seducing bees or butterflies for a short time when the flowers are in bloom.",
            "correctAnswer" : "④  꽃이 피어 있는 잠깐 동안"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 물건으로 가득 찬 방에 새로운 물건을 넣으려면 방 안의 물건을 꺼내야 한다. 이와 마찬가지로 마음의 병을 치료하기 위해서는 먼저 마음속에 있는 이야기들을 해야 한다. 최대한 많이(....) 마음을 정리하기가 쉬워진다. 이렇게 해서 과거의 아픔이 밖으로 빠져나가야 새로운 감정이 들어올 수 있다. 물건으로 가득 찬 방에 새로운 물건을 넣으려면 방 안의 물건을 꺼내야 한다. 이와 마찬가지로 마음의 병을 치료하기 위해서는 먼저 마음속에 있는 이야기들을 해야 한다. 최대한 많이 밖으로 쏟아 낼수록 마음을 정리하기가 쉬워진다. 이렇게 해서 과거의 아픔이 밖으로 빠져나가야 새로운 감정이 들어올 수 있다. \nQ47.",
            "option_1"      : "①  기억해 낼수록",
            "option_2"      : "②  밖으로 쏟아 낼수록",
            "option_3"      : "③  새로운 생각을 할수록 ",
            "option_4"      : "④  긍정적인 감정을 채울수록",
            "detail"        : "\n If you want to put new items in a room full of items, you need to take out the items in the room. Likewise, in order to cure the disease of the mind, you must first tell the stories in your heart. The more you pour out as much as possible, the easier it is to organize your mind. In this way, new emotions can come only when the pain of the past escapes out.",
            "correctAnswer" : "②  밖으로 쏟아 낼수록"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 우리가 사용하는 비누는 색깔이 다양하다. 하지만 비누 거품은 어떤 색의 비누이든지 항상 하얀색이다. 왜 그럴까? 이는 색을 내기 위해 비누에 넣는(....)는 사실 과관련이있다. 비누색깔이진하든지 연하든지 들어가는 색소는 비누를 만드는 재료의 0.01% 정도이다. 또한 이 색소는 물을 만나면 완전히 녹아 버린다. 그래서 비누 거품은 비누의 색깔과 관계없이 언제나 하얀색인 것이다. 우리가 사용하는 비누는 색깔이 다양하다. 하지만 비누 거품은 어떤 색의 비누이든지 항상 하얀색이다. 왜 그럴까? 이는 색을 내기 위해 비누에 넣는 색소의 양이 매우 적다는 사실과 관련이 있다. 비누색깔이진하든지 연하든지 들어가는 색소는 비누를 만드는 재료의 0.01% 정도이다. 또한 이 색소는 물을 만나면 완전히 녹아 버린다. 그래서 비누 거품은 비누의 색깔과 관계없이 언제나 하얀색인 것이다.\nQ48.",
            "option_1"      : "①  색소의 양이 매우 적다",
            "option_2"      : "②  거품의 색깔이 진하다",
            "option_3"      : "③  거품의 크기가 아주 크다",
            "option_4"      : "④  색소의 종류가 다양하다",
            "detail"        : "\n The soap we use comes in a variety of colors. But the soap bubble is always white, no matter what color of soap. Why would This has to do with the fact that the amount of pigment you put in soap for coloring is very small. Whether the color of the soap is light or light, the pigment is about 0.01% of the material that makes the soap. This pigment also dissolves completely when it meets water. That's why the soap bubble is always white regardless of the color of the soap.",
            "correctAnswer" : "①  색소의 양이 매우 적다"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 지난 20일 서울가정법원 소년 법정에서 열린 재판의 결과가 뒤늦게 알려져 화제이다. 박 모 양(16)은 친구들과 함께 오토바이를 훔쳐 달아난 혐의로 법정에 섰다. 재판장인 김 모(47) 판사는 처벌 대신 불처분 결정을 내리면서, 박 양에게 앞에 나와 큰 소리로 “나는 소중한 사람이다.”라고 외치게 하였다. 작년 초까지만 해도 박 양은 간호사를 꿈꾸던 활발한 여고생이었다. 그러나 교통사고로 아버지가 갑작스럽게 사망한 뒤 박 양은 비행 청소년들과 어울리면서 범행을 저지르기 시작하였다. 박 양은 이미 작년 가을 한 차례 소년 법정에 서기도 하였다. 김 판사는 박 양에게 자기를 사랑하는 마음을 되찾아 주려고 이와 같은 결정을 내렸다고 밝혔다. \n49.이 글의 제목으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  청소년 범죄 미리 예방해야",
            "option_2"      : "②  여고생, 갑작스런 충격으로 범행",
            "option_3"      : "③  처벌 대신 자신을 아끼라고 판결",
            "option_4"      : "④  여고생, 판사의 도움으로 꿈을 이뤄",
            "detail"        : "\n The result of the trial held at the boys' court of the Seoul Family Court on the 20th is a hot topic. Park Mo-yang, 16, is in court on suspicion of stealing a motorcycle and running away with her friends. Judge Kim Mo (47), the judge, made an injunction decision instead of punishment, and he came out in front of Ms. Park and said loudly, 'I am a precious person'. Made me shout Until the beginning of last year, Park Yang was an active high school girl who dreamed of becoming a nurse. However, after the sudden death of her father in a car accident, Ms. Park began to commit the crime by hanging out with the delinquent teenagers. Ms. Park has already served in the boy's court once last fall. Judge Kim revealed that he made this decision to bring back her love for Ms. Park.",
            "correctAnswer" : "③  처벌 대신 자신을 아끼라고 판결"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 지난 20일 서울가정법원 소년 법정에서 열린 재판의 결과가 뒤늦게 알려져 화제이다. 박 모 양(16)은 친구들과 함께 오토바이를 훔쳐 달아난 혐의로 법정에 섰다. 재판장인 김 모(47) 판사는 처벌 대신 불처분 결정을 내리면서, 박 양에게 앞에 나와 큰 소리로 “나는 소중한 사람이다.”라고 외치게 하였다. 작년 초까지만 해도 박 양은 간호사를 꿈꾸던 활발한 여고생이었다. 그러나 교통사고로 아버지가 갑작스럽게 사망한 뒤 박 양은 비행 청소년들과 어울리면서 범행을 저지르기 시작하였다. 박 양은 이미 작년 가을 한 차례 소년 법정에 서기도 하였다. 김 판사는 박 양에게 자기를 사랑하는 마음을 되찾아 주려고 이와 같은 결정을 내렸다고 밝혔다.\n50.이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  청소년 범죄 미리 예방해야",
            "option_2"      : "②  여고생, 갑작스런 충격으로 범행",
            "option_3"      : "③  처벌 대신 자신을 아끼라고 판결",
            "option_4"      : "④  여고생, 판사의 도움으로 꿈을 이뤄",
            "detail"        : "\n The result of the trial held at the boys' court of the Seoul Family Court on the 20th is a hot topic. Park Mo-yang, 16, is in court on suspicion of stealing a motorcycle and running away with her friends. Judge Kim Mo (47), the judge, made an injunction decision instead of punishment, and he came out in front of Ms. Park and said loudly, 'I am a precious person'. Made me shout Until the beginning of last year, Park Yang was an active high school girl who dreamed of becoming a nurse. However, after the sudden death of her father in a car accident, Ms. Park began to commit the crime by hanging out with the delinquent teenagers. Ms. Park has already served in the boy's court once last fall. Judge Kim revealed that he made this decision to bring back her love for Ms. Park.",
            "correctAnswer" : "②  여고생, 갑작스런 충격으로 범행"
        }
    ]
   
}
